{
    "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa Indonesia yang paling menonjol?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.Perasaan Senasib<br>2.Kebangkitan nasional<br>3.sumpah pemuda<br>4.proklamasi kemerdekaan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-tujuan-mengembangkan-semangat-kekeluargaan-613",
            "question": "Apa tujuan mengembangkan semangat kekeluargaan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tujuan mengembangkan semangat kekeluargaan adalah untuk men<br>\nciptakan sebuah kondisi yg harmonis dimana setiap anggota ke<br>\nluarga merasa terikat dan turut berpartisipasi dalam rangka mem<br>\npererat hubungan kekeluargaan diantara mereka.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "terciptanya kesejahteraan diantara berbagai pihak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-proses-kemerdekaan-republik-indonesia-dan-jelaskan-940",
            "question": "Bagaimana proses kemerdekaan Republik Indonesia? dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "proses kemerdekaan RI\u00a0\u00a0pada hari\u00a0<u>Jum&#039;at</u>, tanggal\u00a017 <u>Agustus</u>\u00a0<u>1945</u>\u00a0. yang diproklamasikan oleh Ir. Soekarno yang didampingi oleh moh. hatta<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceritakanlah-sesingkat-singkat-nya-kembali-peristiwa-proklamasi-683",
            "question": "Ceritakanlah sesingkat-singkat nya kembali peristiwa proklamasi \u00a0di laksanakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Proklamasi<br>Kami bangsa Indonesia dengan ini menjatakan kemerdekaan Indonesia.<br>Hal-hal jang mengenai pemindahan kekoeasaan d.l.l., diselenggarakan<br>dengan tjara saksama dan dalam tempoh jang sesingkat-singkatnja.<br><br>Djakarta, 17 \u2013 8 \u2013 \u201945<br>Wakil2 bangsa Indonesia.\u00a0Proklamasi<br><br>Kami bangsa Indonesia dengan ini menjatakan kemerdekaan Indonesia.<br>Hal-hal jang mengenai pemindahan kekoeasaan d.l.l., diselenggarakan<br>dengan tjara seksama dan dalam tempo jang sesingkat-singkatnja.<br><br>Djakarta, hari 17 boelan 8 tahoen 05<br>Atas nama bangsa Indonesia.<br>Soekarno/Hatta<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perilaku-apa-yang-harus-kita-lakukan-terhadap-rasa-syukur-ke-prok-167",
            "question": "Perilaku apa yang harus kita lakukan terhadap rasa syukur ke proklamasi ? minimal 7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.mengenang jasa para pahlawan dengan upacara yg baik<br>2. menggali ilmu yg baik sbanyak-banyaknya<br>3.medengar nasihat orng yg lebih tua\u00a0<br>4. menghormati guru-guru yg telah mengajar dan mendidik kita<br>5.tdk melakukan tindakan korupsi ketika \u00a0sudah besar atau bekerja<br>6.tdk membiarkan lagi negara kita di jajah<br>7.memberi teldan yg baik pada geenerasi muda indonesia sekarang<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menjalankan upacara pada hari senin<br>menjalankan perintah para jasa pahlawan<br>mencontoh kebaikan sosok palawan\u00a0 <br>selalu ikut diaktivititas yang baik , contoh PMR dan lain-lain<br>maaf cuman segini<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-apa-saja-yang-dilakukan-oleh-pemerintah-maupun-rakyat-da-920",
            "question": "Sebutkan apa saja yang dilakukan oleh pemerintah maupun rakyat dalam mewujudjan tujuan negara masing masing 10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rakyat :<br>\u00a0 \u00a0\u221e mentaati aturan-aturan yang ada di negara kita<br>\u00a0 \u00a0\u221e mengembangkan potensi-potensi yang pada dri kita\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u221e tidak melakukan hal-hal yang langgar oleh hukum (pembunuhan,perampokan,dll)<br>\u00a0 \u00a0\u221e \u00a0menjaga nama baik negara\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u221e jangan sampai terbawa oleh pergaulan dari luar<br>\u00a0 \u00a0\u221e mencintai budaya dan produk dalam negri sendiri<br>\u00a0 \u00a0\u221e memperkenalkan budaya indonesia pada negara lain\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u221e mencaga kebersihan sekitar agar terhindar dari bencana (banjir,longsor,dll)<br>\u00a0 \u00a0\u221e ikut melaksanakan apa yang sudah menjadi kewajiban kita sebagai rakyat Indonesia<br>\u00a0 \u00a0\u221e mempersatukan suara dalam memilih pemimpin yang baik untuk negara<br>negara :<br>\u00a0 \u00a0\u221e menjamin rakyatnya hidup tentram<br>\u00a0 \u00a0\u221e memberantas korupsi yang ada<br>\u00a0 \u00a0\u221e menjaga perdamaian dengan negara-negara lain\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u221e melindungi rakyat Indonesia<br>\u00a0 \u00a0\u221e menjalani HAM setiap rakyat dengan adil<br>\u00a0 \u00a0\u221e memperkuat ketahanan untuk Indonesia<br>\u00a0 \u00a0\u221e tidak melakukan hal-hal yang melanggar undang-undang yang ada<br>\u00a0 \u00a0\u221e menjadikan negara yang aman untuk rakyatnya<br>\u00a0 \u00a0\u221e tidak mudah terkena suapan oleh orang lain itu sangat merugikan negara<br>\u00a0 \u00a0\u221e menjadga kesatuan dan kesatuan dalam negri sendri\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menghilangkan korupsi,membantu pengamanan daerah,memakai busana dalam negeri,menjaga perdamaian dunia,ikut partisipasi memperbaiki gedung-gedung pemerintah,menjaga kebersihan,membantu warga yang kesusahan,menyumbangkan sedikit uang untuk pendidikan,ikut membantu membersihkan selokan rumah warga-warga,menanam pohon/reboisasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-perbuatan-konkret-yang-menunjukkan-sikap-menjunjung-ti-841",
            "question": "sebutkan 5 perbuatan konkret yang menunjukkan sikap menjunjung tinggi persatuan dan kesatuan dalam keluarga,sekolah,dan lingkungan tempat tinggal.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam keluarga\u00a0<br>&gt; taat pada orang tua\u00a0<br>&gt; menhormati orang tua\u00a0<br>&gt; menghargai jerih payah orang tua mencukupi kehidupan\u00a0<br>&gt; saling menyayangai, menasehati, dan pengertian\u00a0<br>&gt; menjalankan ibadah bersama<br>&gt; saling tolong menolong\u00a0<br><br><strong>dalam sekolah\u00a0</strong><br>&gt; taat pada peraturan sekolah\u00a0<br>&gt; tidak membeda-bedakan teman dalam pergaulan\u00a0<br>&gt; saling bekerja sama dalam kebaikan\u00a0<br>&gt; bermusyawarah untuk menyelesaikan suatu masalah\u00a0<br>&gt; menghormati ke yang lebih tua ( kakak kelas )<br>&gt; menghormati guru-guru dan kepala sekolah\u00a0<br>&gt; menghargai pendapat teman\u00a0<br><br><strong>dalam lingkungan rumah</strong><br>&gt; mengikuti kerja bakti desa, gotong royong membersihkan taman / jalan/ kuburan\u00a0<br>&gt; turut aktif dalam organisasi desa<br>&gt; menjaga kerukunan lingkungan bersama<br>&gt; turut bergaul tampa pilah-pilih teman\u00a0<br>&gt; menjaga keamanan dan keterdiban desa\u00a0<br>&gt; menjaga kebersihan lingkungan sekitar rumah\u00a0<br>&gt; menolong tetangga yang kesusahan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-nasional-indonesia-363",
            "question": "Penjelasan nasional indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "uda di jawab td ya :)<br>dari segi etimologis<br>nasional menurut kkbi = negara<br>nasionalisme menurut kkbi = paham kenegaraan atau pecinta nusa bangsa<br>indonesia merupakan = negara kepulauan yang merdeka dengan cara mengusir penjajah pada tahun 1945 :) indonesia merupakan negara yang luas dengan sda yang melimpah ruah,indonesia memiliki dasar negara pancasila,dan memiliki bahasa persatuan bahasa indonesia :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-konkret-yang-menunjukan-sikap-menjunjung-tinggi-persat-429",
            "question": "sebutkan 5 konkret yang menunjukan sikap menjunjung tinggi persatuan dan kesatuan dalam keluarga,lingkungan tempat tinggal,dansekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>1. keluarga</strong><br>- menghargai perbedaan pendapat<br>- menghormati hak dan kewajiban<br><br><strong>2. lingkungan tempat tinggal<br></strong>- bisa berkerja sama.<br>menghormati agama lain<br>- menghargai dan menghormati orang lain beribadah sesuai agama yang dianut<br><br><strong>3. sekolah<br></strong>- menghargai pendapat<br>-menghormati hak dan kewajiban<br>- menghormati saat beribadah<br><br><br>maaf cuma bisa segitu makasih :)<br><strong></strong><strong></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-1-pengertian-demokrasi-menurut-montesqueu-2-246",
            "question": "Tolong jelaskan    1. \"Pengertian Demokrasi menurut Montesqueu\" 2. \"Ciri-ciri Demokrasi\"\r\nterimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ciri ciri demokrasi<br>Adanya jaminan HAM,Adanya jaminan kemerdekaan bagi warga Negara untuk berkumpuldan beroposisi,Perlakuan dan kedudukan sama bagi seluruh warga negara dalam hukum,Kekuasaan yang dikontrol oleh rakyat melalui perwakilan yang dipilih rakyat,Jaminan kekuasaan yang telah disepakati bersama <br><br>demokrasi menurut <span>Montesqueu :<br></span>Kekuasaan negara dalam melaksanakan kedaulatan atas nama seluruh rakyat \nuntuk menjamin, kepentingan rakyat harus terwujud dalam pemisahaan \nkekuasaan lembaga-lembaga negara<br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-sumpah-pemuda-merupakan-tonggak-sejarah-yang-pen-438",
            "question": "Jelaskan mengapa Sumpah Pemuda merupakan tonggak sejarah yang penting bagi berdirinya Negara Kesatuan Reublik Indonesia??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena sumpah pemuda,mempersatukan pemuda pemuda dari berbagai daerah dan membuat mereka memiliki semangat perjuangan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sumpah pemuda sangat penting karna isi sumpah pemuda yg sangat itu sangat membangkitkan semangat kesatuan dan persatuan bangsa.yang menjelaskan bahasa yang satu , kesatuan mski berbeda daerah, agama,suku,ras ,olongan,tetapi mempunyai tujuan yg sama<br>semoga membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}